廣深建第2條高鐵 可連接明日大嶼人工島

目前接西九龍，經深圳北到廣州南的廣深港高鐵，載客量僅得3成，但廣東省當局打算再建連接深圳與廣州的高鐵，而且可以連接至特首林鄭月娥提出、造價超過6,000億港元的明日大嶼人工島。廣州市國土局提出草案聲稱，這條高鐵連接廣州白雲機場及深圳寶安機場，車程僅需20分鐘，當局爭取將這條高鐵納入下一輪國家鐵路網規劃，爭取在2030年通車。

根據廣州當局的規劃，這條路鐵將會連接廣州知識城、東莞中心區、深圳南山前海地區等廣深科技創新走廊。與此同時，往北將會連接湘（湖南）粵第二通道，往南則可連接香港提出，斥巨資填海建造的「東大嶼新中心」。高鐵將會從廣州的白雲機場、廣州北、黃埔設站，深圳則會在深圳寶安機場設站，路線規劃最高時速600公里，預計將大幅縮減深穗兩地的交通時間。

深圳當局早在今年3月，在展示一張「粵港澳大灣區交通運輸系統圖」，圖中顯示深圳前海將有一條高鐵支線，由深圳前海接駁至明日嶼人工島，但港府一直沒有向市民公開這個計劃，當時引發香港各界譁然。當時，前海管理局香港事務首席聯絡官洪為民當時亦稱，這是前海與香港互聯互通的想法之一，「未正式列入規劃」，當時運房局回覆傳媒查詢時，聲稱政府暫沒有興建新高鐵線或支線的計劃。發展局局長黃偉綸當時亦聲稱這是內地的「構想」及「渴望」，未曾正式討論過。

廣東南方網

發下夢好啦

依個高鐵 又兩千億

最高時速上到600, 應該要玩磁浮， 最少5000億啦

病人資料庫+逃犯條例=器官uber